究竟連登FG價呃左幾多人

識人3大社科grad
今年一開始搵工已經開18k 話已經開低左
到宜家都未搵到工 唔知佢有冇降到價

連登起薪點80k

開太低好似係

大把三大社科17K都冇啦

連登仔講野你信？

FG 30k 企硬呀

冇30k都唔好做啦 咪做爛市呀

起碼開28k

搵咩工先？醫生呀？

連註冊社工做SWA都可能壓到呢個數
何況無任何專業資格得個degree

我終於搵到工喇！

現實

"Ive仔都高過e個數"

無50k做黎把鬼咩

咁我咁真係有同學一黎就萬7萬8架 = =
何為呃左 ? 2020年啊依家，辛苦讀完書出黎仲 12 13K咩
利申15K

我原本都以為冇人會信

咪係
當年fg先得33k

Cv度有冇寫係連登仔先

係咪樓豬自己?

上連登勿認真

今年咁既環境 你有15k算好 如果係5day

無開50k未算好

5day 18.5k
搵左3個月

無50K咪撚旨意我去見工

係咪做咗公務員

邊行

太低冇人請
通常FG開33K，等佢壓落30K

3大廢科有intern cv靚
正常語文能力 18k其實有

認真 今年市道唔好 fg 叫52k 好

大學有salaries report嘅

真心，喱個年代u grad 搵得18k真心好低，講緊既低，係3至5年後人地已經搵到50k，你仲係30k左右。

第一份工個起薪點真係好緊要，大部分公司都係用percentage計加幅，唔係因為你窮而比多d你

明唔明？

6day啊屌

依家三大價都係9-11K
非三大7-9K

到依加都未搵到工

真係慘過食屎

其實前幾年市價都50k，而家冇60k真係唔洗諗

唉 我唔知
我由疫情開始到依家都未試過失業
人地又話搵唔到工又話無野做，我就做撚到閪咁。

邊行？啲人話logistics好多野做

1月仲讀緊ive咪返倉 返下part time，7月畢業返parttime返到搵到工。

依家係工程狗，日日忙到癲。

連登仔9成小學未畢業 鳩噏唔洗本

it fg 20k係真

其實第一份工個價幾緊要，中差個間可能就差一年加人工個水位（junior role計），個影響會雪球咁影響到後面搵到嘅錢
再高好過叫低，叫高搵唔到咪慢慢減番少少落去，好過你本身值18走去叫14啦

不過呢兩年情況特別，睇自己手牌條件決定要急搵嘢做定開個靚start

認真，開太低，會比人地hr 覺得你無自信，所以好多時in 既機會都無

物管

低啦

Fg 唔夠30k 真係冇資格叫自己做連登仔

比佢壓到13k, 文員做唔做住先

18真係有d低
今年公價25k

唔會掛我識社科都25k wo

做咩工

80k係intern價

Lihkg 50k 基本
仲要講緊幾年前嘅價
計埋通帳更高

連登會員編號基本野啦

不嬲都係睇返自己學校畀嘅畢業生人工

開價緊係要高啦傻豬，呢個係見工策略來，因為要預佢會壓，你一開波就俾曬底牌人睇，咁人地就禁住來打，所以老閪都要開高，橫掂實壓價

講18k算合理, 如果你無工作經驗, 但比人知道你有料到, 如果無工作經驗叫30k或以上, 快啲返屋企瞓下覺休息下, 可能睡眠不足引起神經錯亂, 導致亂鳩咁噏！

當年FG開40k
比人壓到得35k

做IT狗肯定有18K

算係咁APO?

非八大文科撚
好遲開始搵 搵左一個月左右 有份15k請左
返五日 準時返放工唔洗OT
原本預13k expected salary都係寫14k
最後俾我預期好好多 我真係喊出嚟

18k係低呀，如果係engine cs 人

18K正常價
ching 一係假9一係On9

三寶護士3萬幾

Ive fg都起碼30k

明明一個fg 50k-80k,你開18k得幾個原因：
1.有家底
2.冇自信
3.有家底但係冇自信
邊樣都好，都唔係公司要既人。人工唔係HR最重要睇既野，HR睇既係你開呢個價後面既原因。要請請一個54k點都好過3個18k啦，野又做少d

有好多戇鳩仔上連登上壞腦真係信左連登仔啲人工觀

願聞其詳

咁你真係好好彩，非八大文科今年搵到工之餘仲有15k

狗

越黎越高

呢個暑期工價黎

hr撚有18 20咩fg
利申 hr狗
好多工3字頭已係m grade

工程ive仔fg 18k柒極都有15k
三大社科=失業/ 做埋d 11/2k嘅柒工

有人高有人低係正常
大家都係分享見聞
個個一樣就唔使討論啦

你朋友係咪唔記得寫連登仔個名落去?
HR見到就識做開返50K俾你FD

自己check下大學department jobsdb 數據啦屌，大學生啦，人講你就信咩

外資14.5 5days ，信連登個d都on9

跑數sales 果d 咪有 而家應該唔止

佢好明顯係on9仔
fg做大公司唔係mt都無20k

我做過幾間大公司既HR
睇晒成間公司既人工
根本除左IT係叫值錢D之外 其他都係2萬幾3萬貨仔多(多年經驗)

fg開25k已經俾人屌啦

留意番
我係講一般文職13k-20k都常見
而HR只係普通文職嘅一種
你點理解到個個有20k

首先
你所講既""""""""一般文職"""""" 13K-15K係正常價
16K係標青
18K已經係人中之龍
20K係發夢

唔好做，俾個位我ok？

冇50K唔好做。

program有料識野 可做之才咪有lor
又廢又唔識做infra data center 個類就

自己/你朋友就係你 柒就唔抵得連登仔勁
你都幾on9

你終於理解到我講乜
咁即係你認為個range係13-18k
我就話係13-18k
同我睇法都係差2k姐
我又唔覺得有乜分歧值得你咁激動

一個二個死人老細都諗住趁個市咁
用12k請到個大學生, 慢慢少少咁加人工, 3 4年後都under 18k, 咁佢就fat fat
一定要keep住搵工 咪俾人食住

*我就話係13-20k

唔理解SOR!

16K係標青
18K係人中之龍

點樣叫常見

咁言下之意 u grad fg要揾幾多唔好答50k個啲

Start up會比咁高咩

5.5 days已經好難頂 仲要6 days

如果START UP公司 好多都唔願請FG
因為START UP好緊要

20-25k係grad job
25k-30k 係普通MT
30-35k 係first tier MT
35-45k係IBD / tech giant engineer

FG價錢根本唔重要
咁講係咪因為我已經老了

FG 28k

咁想請教下你要有咩成就先做到18k人中之龍

做過超大公司既INTERN
外國回流
之類
無幫公司請過呢D 公司都唔 prefer請呢d

big 4今年請會計狗fg都係講緊14k左右日日ot

黑警fg都26k 連登仔fg 50k都叫有水份？

咩industry咩公司咩position又唔講 個人嘅package又唔講

識人乞食科fg back office達發夢level

而我係連登見到大部分fg都係1xk

睇下咩工種，但餐飲零售果d唯有認命

毅進都23k啦，U grad 得1x k，點講都講唔過去

真係睇咩科 hr/admin/clerk呢啲多文科人apply嘅 真係好難達20k 17-19都見

612就黎冇錢啦

大學生喎 冇30k想請 你食懞咗？

寫14出15老世應該幾好

Agger 收過2個offer
佢都係出返我expected salary

FG起碼17～18k啦
起薪點低將來轉工都有排升
讀完書都咁低咁唔洗讀書啦

其實都係睇你把唔把炮啫
高薪啲嘅都大把條件，淨係英文fluent都西走唔少人啦

我記得當年都係自己報上去，佢又唔會問你拎糧單證明

一年4日 sick leave
呢到已經犯法

20FG 搵咗幾個月
得一個interview同offer
個價西到冇得再西
但喺屋企真係好悶
加上返放工搭車10分鐘到
所以都係做住先 騎牛搵馬
其實一邊做一邊搵
請SL去interview係咪好正常？

你有冇諗過其實係你叫得低
老闆都驚撚左你走,
知你ON9 所以俾多一千可以撚多你幾年

利伸: 自己都試過

今年真係咁誇張咩
聽過最低都係壓到20k，未聽過18k

都有可能不過我個行fg平均好似無呢個價
原本打算求其做住先 半年再轉
依家搞到我可能都唔想咁快轉

梗係低左....fg 50k嘛

好事黎 大家團結唔做爛市

其實用下腦諗下, 唔係專科既話, 政府EO 30K都係爭崩頭, 你一出黎想30K冇撚野呀?

FG無1M年薪唔好叫自己做連登仔

企硬18k, 少個人同我爭
利伸，13k

Fucking true
當年睇唔開去做廣告，個senior係07年asso grad
一直做19港資公司copywriter之類
我舊公司係佢第5份工，佢2018人工都唔撚過$18k

仲要間19舊公司淨係全公司加過一次人工，人人$500
之後19年話因爲反送中 & 20年話武肺而一直冇加人工

一開錯頭+嗰行19，一真影響一世
個senior 到宜家都未還完學債

見你開18k太低覺得你冇料

連登仔吹水就叻

我有請過人就知offer 15-6k

一堆 u grad apply and take offer

D 公司開始 cut 人仲開之前 d 價

唔可能 今年經濟差更加唔會有
樓上一係假膠 一係小朋友未grad 一係搞錯文職定義

20K 文職 應該包埋MT/GT

18k？做爛市
去兩晚happy hour都洗哂啦

普通文職邊有咁多呀
一般FG做Clerk, Executive Assistant 呢類title嘅真文職
最常見大約13-15K，大公司闊綽啲咪最多去到17K
今年市道差，咪12-14K

HR一見個價：開得果18K即係本身唔夠料想做爛市，掉得

佢地邊有咁好死丫
梗係啲同事都咁上下價，先唔想俾少你
如果高過出面同行，一係呢間公司賺好多，一係好惡做用錢留人
自己小心
利申：我公司都係咁

Fg 少過50k都唔做

連登仔話50k真係有人信
好明顯係啲hr上嚟吹風壓價
fg至少65k起跳

好多glass ceilings
堅識講都未必有用
仲要睇你讀邊間大學出身 最好靚靚仔仔

咁好正常

MT 高d 掛我諗至少 gt 就未必上到manager

做緊第2年已經40k

有無得講多d

根本好多都係啲大學未畢業嘅拎啲數據出黎鳩吹
班友都唔知背後個脈絡
業內人見到都忍唔住笑出聲

呢啲係條友跳工唔叫高做爛市
hr只係睇下你近唔近個requirement
叫到上黎都係睇返相關部門主管霖唔霖你為主
得罪講句 budget就放左響度
見啱就請架啦 邊鬼度係講％嘅唧
只要你叫個價唔over 唔好話俾足你
俾多兩舊水請你每個月飲餐茶都仲得

真心建議
除非你趕住跳
唔係嘅話搵到啱先跳
壓到你低一低嗰啲就咪柒做
個心態要keep住係你爭人要請唔係我爭份工要做

三大身邊啲frd除左專科外8成人20k以下

個個都講到好好境咁
最後開價15k in都唔in我

屌 聽連登講 it畢業fg30k 我次次去hr面前報價35k 佢地眼都突埋咁 竟然話唔請仲以為我份cv個大學嚇到佢 點知......原來係樓主咁講

medic 35k都無

想知下會計有牌 十年經驗非big4 second tier出身係咪都係二萬尾三萬頭

唔求升職又知佢短期內炒唔到你可以請
我都請左好多日

我依家就50k。
但我做左六年野，有兩個degree，讀緊一個master就畢業。
你估真係fg 50k咩...得，人中之龍果d囉.....
正常人，正正經經讀書算吧啦

都三十歲囉 叫做跑贏公務員

所以我見到班不學無術的死黑警係特別燥。
班撚樣，尤其是白衫憑咩拎咁多錢? 佢地對社會好有貢獻咩?

請緊人個個都叫得好低 睇到都嚇親

IT 出50k都未必請到人

大學生圍爐post 有班好認真覺得冇40K 唔洗旨意佢做嫁

Fg 50k

對三大level既學生黎講係，仲要係經濟唔差既時候

我諗你可能係教師 佢哋嘅人工的確係高得離譜 當年就話高薪養廉 今日就算啦

Are you fully educated ?

我唔係。
我healthcare..

班黑警係盲字都唔識多隻。
即係唔係話咩，我覺得警察本身應該係一種專業。呢個專業係絕對值呢個價，甚至更高。唔值呢個價的係果班毅進仔。
屌，即係你係負責執法，咁你執邊條法，條法up乜撚野，你冇律師咁熟都好啦，你都應該有基本認識掛? 仆佢個街，英文都唔識多隻，問多兩句就兇尻人。不學無術，咁執乜撚法姐? 返屋企食屎啦

下年升中一

我果年讀engine有條友報月入100萬
之後個Mean真係照拉

Fg
最後揀咗份5days ~20k

搵左2,3個月

唔需要對呢個行業有太多期望 佢哋嘅角色係以維護自身同政府嘅利益為首務 美國法國都一樣 人工高時佢哋站在政府一方 人工低時權力同樣會帶來許多便利

IT都唔係個個20K啦

講到底都係維護政權.....
其實講就話佢地係保護巿民。但實際上佢地目的都係maintain status quo

維護政府係一定嘅
但人地政府係民選，但香港唔係

fresh grad 如果無牌，12k - 14k
有牌另計，睇邊行

Fg 40k 底線啦

中學畢業 3年工作經驗 最近轉做Marketing 27k
你FG冇30-50k真係要反省下自己讀書時期係唔係有咩忽略左
BTW識人英國master grad返到黎第一份工係15k
第2年就50了

上班台置頂post
警剔下2021FG
下年仲慘

收緊33k 我個科fg算低

個陣翻intern已經有50k

第2行係好似你咁
但唔好睇少細廣場公司嗰班，真係可以好折墮
我頂唔順呢種on9文化而轉行

唔係低咗, 係好低

又諗起有位中學同學，係佢未cityu畢業時話：

普遍金融系畢業生剛畢業已經有20K～30K人工，殊不知有人攞緊70K了。

希望佢能夠企硬啦，大家就少個對手了

ps 條友好似讀cityu商科risk xxxxx

ps2 請體諒下佢入世未深，鞭細力D

ps3 真係覺得商科除左accounting同精算係專業科目，其餘都係吹水科。
咩swot分析，現實職場都係求其整hea下老細，

課程實用性同理科比就差太遠了

連登仔起薪50k, 公價

教你計個tricky位
連bonus 津貼 OT計
16 17都可以計到上20

正常 通帳左
利申： 成世都追唔到連登起薪

所謂「FG價」
只係一d西手搵工對手的黑心方法，又難得一大班傻仔信，信之餘仲要附和上網圍爐，真係傻過傻西。

仲有網上成日成日散佈轉工跳草裙舞好容易果d
work life balance唔好蝕底，乜乜柒柒都加人工果班
果班根本好黑心, 就係想你仆街自己上位

因為人仲意相信對自己有利的野，就不停鼓吹呢d所謂「唔好蝕比公司」的風氣，信左果班乜都速食做唔長，做一世散仔無得升，原公司所謂蝕底果班已經上晒位

呢個就係大多數的現實，到你要走你老細半句都無留你，或者加一兩蚊hae你，你就知道你係佢心中只係垃圾，唔好睇 到自己咁高

所謂「FG價」
只係一d西走搵工對手的黑心方法，又難得一大班傻仔信，信之餘仲要附和上網圍爐，真係傻過傻西。

仲有網上成日成日散佈轉工跳草裙舞好容易果d
work life balance唔好蝕底，乜乜柒柒都加人工果班
果班根本好黑心, 就係想你仆街自己上位

因為人仲意相信對自己有利的野，就不停鼓吹呢d所謂「唔好蝕比公司」的風氣，信左果班乜都速食做唔長，做一世散仔無得升，原公司所謂蝕底果班已經上晒位

呢個就係大多數的現實，到你要走你老細半句都無留你，或者加一兩蚊hae你，你就知道你係佢心中只係垃圾，唔好睇 到自己咁高

睇行業啦. 非專科開１８？ 一般officer grade 既人工 ，fg 咁開好難有interview

邊有咁高唔係一向50k咩

出黎做5年可能先岩岩有咋

自從次次搵工都報50K已經好耐無返過工

我16k 5日 但後悔in果陣壓左自己價

屌你

2年都唔夠就升左30k
跟唔到呀

見到哂成班人工post假膠

我明呀, 其實非coding IT部分都可以靠bonus/allowance/OT 接近20K
如果非coding最緊要唔好入夕陽工種

我想講嘅係
好多所謂20都係自卑作祟
死砌爛砌到有呢個數為止
實際上只有16 17
當然都有啲係contract工拎高啲
但係好冇保障
幾乎話炒就炒

開太低 冇志氣 所以唔請

你睇社福解密個Page
低處未算低

d樓閒閒地都成千萬
如果唔係fresh grad 30k做幾年50k
根本40歲都唔會買到樓
咁讀書嚟做乜鳩
唔係話書中自有黃金屋咩？
所以如果開價15k, 不如唔好讀，中6出嚟做野好過啦

今年市道冇咁好 45k差唔多啦

讀飽書心中富有仲唔係黃金屋

大學fg 50k
人中之龍咪80k

成班hr狗放風壓價
出面個市又旺又缺人
IVE fg都20k起喇
8大真係25k起
咪做爛市

出面仲有大把工人工係12K

有邊d係夕陽工種

連登仔冇呃人喎
連登仔係社會精英，金字塔最top果3%，gpa 3.8, iq同身高180, 外表似彭于晏，搵得比較多係合理
你冇呢d料就話人呃人係井底之蛙

學歷問題（Asso)

咁連登仔就梗係鍾意練精學懶架啦

我諗好少degree holder grad會做

見工一定要透露自喺連登仔先有機會50k

但似點人多過講真話

唔關事啦，做多幾份工理得你咩grad

咁間公司都唔好大姐

大部分人都無入息頭3分1既人工(30k)

睇嚟係低技術嘅大公司

美心集團大唔大？

你可以否定我
但事實就係事實 永遠都不變
除非你出去做老闆

岩既
你地做個d可能係文員仔都3萬

咁大tech firm入面又真係有一間嘅hk office做到雖然fg入去都唔係做所謂文員仔 利申 唔係個間嘅員工

$10-12K好多大學生做喎。比著係你失左業成年都會衝啦。

前線就唔好講啦，工種性質問題，你話老麥9成人低過20k都啱嫁，咁表示乜

但Office 搵個manager 都無30k？重小過dse 17分入唔到大學讀2年護校既20歲32k fg

係OFFICE呀
M GRADE有30K係正常
但一間公司有幾多個M GRADE 大家知啦
唔通人人都經理咩
得閒睇多D research 就知其實好多公司都係得一小部分人上到m grade同人工上d
當然如果係做it 閒閒地一個BA都可能有呢個價啦
但一般文職黎講 唔係話專業級既 真係唔值幾多錢

好老實講，我講嘅細公司位真係好難有degree肯做
以前或者會有
但成行個價開得太差，新入行嘅都真係好少好少係UGC Degree
有degree嘅真係唔會留在呢行嘅細公司

咁你都識講
細公司就係因為冇財力, 所以冇錢請人, 結果要硬食冇degree既
咁你㨂得做呢d細公司長做, 就預咗一世都係垃圾人工
成個因果都出晒黎
有能力有財力既, 佢都做咗大公司, 因為做咗大公司, 自然唔會再㨂d冇degree既人, 一分錢一分貨, 有degree 既人, 佢既工自然高

結論：有錢有料有degree既只會向大公司爬
冇料冇貨賣冇degree既咪做死一世呢d垃圾公司囉
所以你列個垃圾細公司例子咪出晒事

揸巴士全職都22k

係港資出手低姐正如上面講，做十幾年隨時人工不如個廿歲既護士fg

同埋睇入息數據20k (50%) 30k (3x%)，邊係小部分人先有30k up，基本上係街捉一個都係

非8大個啲咪會
個啲讀個垃圾degree係純粹滿足家長

部份正確
有啲係睇行業，跳得多升得多

其實一日都唔比， 你可以請no pay
比你只不過係package

50k第一年

勞工法規定第一年每月兩日
之後每個月四日

有醫生紙唔比你病假你可以直接搵勞工處

連登仔：正常普通人FG 30K
連登仔：光時Manager 100K 太多

你可以請啊，但冇錢
冇人話唔比你請

無薪病假直接搵勞工處
只要夠418你一定贏

白衫開波44k

咪撚癲喇
2020仲10-12k

連登 fg 價通脹仲勁過冥通銀行現鈔面額

你望下出面個市先啦。依家被人炒得仲未搵到工既佢地份CV可以有幾靚仔會搵到咩工。

低過 $30K 唔該唔好打嚟唔好浪費我時間

其實你係唔係誤會左？
你講緊連請 好多日既大病 拎翻4/5 人工？
無薪病假 係散假 不如你上勞工處睇多小小
利申：我成日睇

sor 如果係咁的確係我誤會
無諗到仲有公司連單日病假都無

如果公司跟足勞工法的確係要連請四日先可以拎返五份四

因為我見你講418 先覺得你誤會。HAHA
好多呢D 病假冇錢既公司 只係D人唔介意 當NO PAY 咁

留名睇美心hr話你吹水

識有個23k 一個27k
今年Grad

醫療科讀書Chur爆先有

依家仲咁撚閪
7日AL，放SH呢d閪工三寶？

咩工fg社科咁高

個市咁好無100k寧願唔開工

出現了

it都係睇人你上得連登太多，好多it狗做4,5年冇30k/先岩岩夠30k

大學生無3萬真係不了
毅進仔都不如

Agger
開低過30k等如話比人聽自己係垃圾

120k一個月就唔好姐
12k一個月返兩日放一日都得啦

我自己做過it公司 hr
fg 18k
3年左右經驗已經30k
都請唔到wo
市場上it係好撚缺人其實

某程度上都唔怪得d人話以家d後生點點點

喂屌你
12k係佢同意之下去做 冇人逼佢去做
咁返2日放1日呢樣野就根本唔應該出現
唔鐘意咪走囉 冇人留佢
唔好搵借口去合理化自己懶同貪既特性

睇你本身邊行啦
有d真係你求人比份工你做

12k譚仔都不如
更不用說黑狗毅進

我諗八大點都會好少少嘅 除左third hon個啲 可能真係難

唔關你大學定ive事
係睇你做邊行先準

酒店同空姐都叫有degree 有做野

社工
讀書輕鬆過醫療科N倍
但係社工比老師蝦

咁醫療科先可以抵抗毅進仔
不過黑警要OT 不如做Nurse好過

係咪因為workload太大成日OT到夜晚
識得有人做幾年IT再讀master，人工會多幾多？

黑狗OT補足錢
護士無

不過黑狗OT時水炮車搵緊靚仔大隻仔出水

RN應該可以搵老人院Part time，人工應該唔低
你Chur得嘅咪返一至日，攰就請假，唔似黑警冇得揀

大學生要讀5-6年書人工先追得上黑警

永遠都追唔到
你加左五六年,人地黑狗底薪都加左3,40%,更唔好計埋升職,就算唔升都跑到MAX PT, 五皮加宿舍(相對如七皮),,跟本無得追

擴充公司 / 加人工個班咁岩你識唔到姐

你廢姐無得追